韓國學者：朝鮮文明早於中國文明

南韓一名歷史學者最近主張，古朝鮮文明可追溯至5千年前，比擁有3700年歷史的黃河文明還久，是僅次於美索不達米亞和埃及文明的第三大古文明。

《朝鮮日報》報導，首爾大學名譽教授慎鏞廈最近出版了《古朝鮮文明的社會史》一書。根據其研究，古朝鮮文明起源於西元前30世紀，位於大同江流域和遼東地區。冰河時期結束之後，在12000年前，處於北緯40度以下的古朝鮮半島出現了農耕文化，成功栽培稻子和豆子，為世界最早。新石器時代，農業革命帶來人口增多，一部分人移居到北方地區。到達遼河以東的人們成為了穢族，信奉虎為圖騰，而到達遼河以西地區的則成為貊族，信奉熊為圖騰。

5000年前，氣候異常現象持續，遼西地區的貊族向東南遷移，在大同江流域與韓族結合，成立了以青銅器文化為基礎的古朝鮮。古朝鮮歷經1000年之後，將首都遷至遼東，吸納穢族，向東西方向擴大領土，成立了覆蓋韓半島、滿洲、沿海州的古代聯邦國家。慎鏞廈教授表示：「韓民族的先民為韓、穢、貊族人，他們處於古朝鮮的中心地區，而挹婁、匈奴、突厥、蒙古等遊牧民族在周圍佈陣。」

慎鏞廈認為，古朝鮮人馴養野馬，騎馬文化得到發展，他們信封太陽和檀君為共同信仰。而且韓-穢-貊各部族的語言得到整合，出現了古朝鮮語。「因此可以說，人們相信西方文明之源是美索不達米亞文明與埃及文明，但與之相抗衡的東方文明並不起源於西元3700年前的中國黃河文明，而應當是古朝鮮文明。」

報導指出，慎鏞廈提出的多個主張當中最具爭議的是，古朝鮮文明對中國古代文明誕生產生影響，這與人們的普遍觀念恰恰相反。 最近在中國有人認為，黃河文明的起源為遼河文明（紅山文化），而慎鏞廈的研究主張該文明的主人公就是貊族，而且在古代中國東海岸定居下來的古朝鮮移民對黃河文明形成產生了重要影響。 慎鏞廈表示：「紅山文化以信奉熊為圖騰，而成就黃河文明輝煌的商朝，正是從原為古朝鮮的遼寧地區遷入的移民所建立。 這也是中國學界泰斗傅斯年曾主張過的。 」

爭咩吖，兩邊咪又係垃圾文明

反撚正我又唔係泡菜又唔係中國人，邊個早關我撚事

南韓起源

咁泡菜幾時攞返支那領土

支泡兩邊一樣係垃圾 無恥
我理閪你話漢唐係泡菜附庸國
關我撚事

又有幾多人識壇君 爺爺？

支持教授出多啲書

中國文化=雜燴文化

以史為鑑

得啦得啦
咪又係食午餐肉公仔麵、加用嚟除臭嘅芝士、辣醃菜放落個鐵兜、石頭兜到食嘅民族
科技、文化都要係日本同西方進口
早幾多有撚分別咩

韓國起源

兩個垃圾國家關人閪事

wfc 一樣垃圾

自古以來

第三大文明古國

仲有露奶頭衫